%@Titre: Antilles -- 1996
Soit $ABC$ un triangle isocèle de base $[BC]$, $[AH]$ la hauteur issue du sommet $A$. On a $BC=8$~cm et $AH=7$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $ABC$ en justifiant la construction.
\item Calculer $\tan\widehat{ABC}$.
\item En déduire la valeur de l'angle $\widehat{ABC}$ arrondie au degré près.
\end{myenumerate}